最新蕭析：香港電視爭霸戰 樂視具備致勝關鍵

首先我想講香港的電視爭霸戰，我覺這電視爭霸戰已踏入新局面，因為樂視已證實購入了英超的代理權。我在年多前，已經講過王維基不會打破香港的局面，要打破香港的電視局面，不能用以前的方法去做，即做一個電視台，拍好一點電視劇，這方法是不可行的。我批評王維基連我當年的思維也未有，我當時思維有兩大戰略指示，一是劇集一定要創新，題材要是無綫所沒有的，所以我們創作了懷舊劇、鄉土劇，如大地恩情，又創作長篇武俠劇，那些東西是要無綫所沒有的。拍攝方法也要和無綫截然不同，不能只靠比無綫好一點而成功。因為其他人未必看到當中的差異。一個量化的差異是沒有意思，是需要有一個質變。煲一煲水熱少少，但其他人不覺得熱一些，但那煲水變成蒸汽，就人人都知那煲水是不同了，那才是性質上的差異。

第二個戰略指標，是Alternative programming ，即是TVB播甚麼，我便要播另一種節目，因為始於有一部分人會想看另一種節目。所以先打歡樂今宵，它做歡樂今宵，我便播劇集。我不會正面和TVB正面競爭。它播單元劇，我便用長篇劇來應付。這思維叫做Alternative programming，但這個思維到今時今日也沒有用。

三四年前，我見王維基，告訴他是要想一些策略適合今時今日的社會。當中有些元素是不能忽略。如果有無限的錢，那一定要結合大陸市場。香港一個這麼小的地方，預算有限。怎樣能夠有機地結合大陸，那是一個很難想的命題。

第二，一定要利用互聯網及流動通訊器材。未來盡在流動通訊， 即是手機和互聯網。這才是撃敗電視的關鍵。

現在我們看看樂視做甚麼。樂視具備了擊敗TVB的條件。它用數十億買了英超，又用平價賣電視機，讓人轉用它的電視，連用它的機頂盒，讓人習慣看它的電視，令電視有龐大的廣告收益。在大陸，這些廣告收益是很厲害的。樂視、愛奇藝等視頻網有幾種收益。它們觀看次數很多，所以有很多廣告收益。而且還有一部分付費會員，可以先看。現在樂視把三者合而為一，平價賣電視，又有機頂盒，還會有手機app，讓人在手機或IPAD看。我要問的是有甚麼提供給人看。樂視會結合Netflix，它們已有很多大陸劇集，大陸劇集出不到去外國，現在會拿下大陸劇集的外國版權。它們會有大陸劇集、日韓劇集，加上Netflix會有很多美劇。而且用這麼多錢去搞，應該都會user friendly，以前因為香港IP問題，所以有部分看不到，這問題應會解決。這會流入香港，即使不看大陸劇集，也會看日韓或美劇吧。而且那是隨時看隨時停的，這所電視所不能競爭。
為何沒有人會那麼多資金推動這件事。現在他們請了前南都副總編程益中做CEO，那個人曾在亞視做過高級副總裁，都香港也相當認識。用這麼多錢投資香港的電視，是無錢意想不到。首先，他的目標不是香港的電視，而是借這平台重奪整個華人社會的市場。而整個海外華人社會也近億人，包括台灣、星馬、美加的華人社會，成為雄霸自由華人社會的媒體。我也不知這會不會賺到錢，起初都會蝕錢，但這也會很威。最快的影響，是有線和NOWTV，在這麼大打擊下，應該跌三四成客源，然後到TVB受影響。之前計到其平均收視有19左右，由樂視正式啟動起，一年內TVB平均收視跌到15點，五年內TVB收視由賺錢到蝕錢。因為TVB要應付樂視的挑戰，要花更多錢，收入劇減，支出劇增。

條柒頭坐撚到成個肥版霍金咁

多謝燒山🙏🏻

燒山連樂視都可以燈死

最燈燒熄

燒山好野

清盤就係致勝關鍵

屌 又中

又燈死一件

燒山有沒講過股票

睇到標題已經笑左
蕭燈神好野

都係個句啦 唔係學人搞車 而家咪穩袋囉 一個雙11前年都賣80幾萬部電視 洗撚咁on9咩

多謝燒山

老燒，又中

燒山收咗山 但燈力依然強勁

沈大師，腦燒 燈到

燒山好嘢！多謝燒山！支持燒山！

燒山有冇唱好一帶一路？

近牌佢話睇好HKTC Mall

成間樂視
由佢投英超果日
都知佢仆硬街
香港咁細地區
竟然仲貴過d千萬人口大國
根本回唔到本
完全送錢比英國佬洗

推

brilliant

雖然樂視on9
但愛奇藝係發得好勁
唔止劇仲投資好多電影
又part埋Netflix

當然佢背後仍然係用亂推廣告o既垃圾手法
但自古以來睇垃圾o既人又點會少

tvb收視跌都算中，不過係人都估到囉！

等睇新亞是開始時點燈死

同熱狗話要2年超越毒果有乜分別?

燈神

好笑，講嘢夾雜幾句英文懶係pro咁

好撚準

預言黎冇得改變

聽完頭十秒已經唔知佢想點

燒山追魂 實燈死你

燒山不嬲都係燈神黎

HKTV

又中